% emathRn.sty by tDB(CQB00260@nifty.ne.jp)

% 乱数処理

\ProvidesPackage{emathRn}[2002/10/01 v0.03 乱数処理]%

\RequirePackage{fp-random}
\RequirePackage{emath}
\FPmessagesfalse

% \rndsuji[#1][#2]#3
%   #1 : 取り出す乱数の個数  （デフォルト値=10）
%   #2 :               上限値（デフォルト値=#1）
%   #3 : 結果を受け取る制御綴り

\def\rndsuji{\@ifnextchar[{\@rndsuji}{\@rndsuji[10]}}
\def\@rndsuji[#1]{\@ifnextchar[{\@@rndsuji[#1]}{\@@rndsuji[#1][#1]}}
\def\@@rndsuji[#1][#2]#3{%
\FPseed=\time
\multiply\FPseed\day
\multiply\FPseed\month
\multiply\FPseed\year
    \Cfor{\edef\Rn@i{0}}{\Rn@i<#2}{}\do{%
      \Incr\Rn@i
      \expandafter\edef\csname num@\Rn@i\endcsname{0}}%
    \edef\@ii{0}%
    \@whilenum\@ii<#1\do{%
        \FPrandom\@x
        \Mul\@x{#2}\@x
        \Seisuububun\@x\@x
        \IAdd\@x{1}\@xx
        \ifnum\csname num@\@xx\endcsname=0\relax
            \IAdd\@ii{1}\@ii
            \expandafter\edef\csname num@\@xx\endcsname{\@ii}%
            \ifnum\@ii=1\relax\edef\@y{\@x}\else\edef\@y{\@y,\@x}\fi%
            \fi
    }\edef#3{\@y}}%

% \RandomList<#1>#2#3
%       #2 に与えられた数字列（コンマ区切り）から
%       #1 個の数字を乱数的に選んだものを（デフォルトは与えられた全部）
%       #3 の制御綴りに返す．

\def\RandomList{\@ifnextchar<{\@RandomList}{\@RandomList<0>}}
\def\@RandomList<#1>#2#3{%
  \edef\@kosuu{0}%
  \expandafter\@for\expandafter\@c\expandafter:\expandafter=#2\do{%
        \Incr\@kosuu
        \expandafter\edef\csname @motosuu\@kosuu\endcsname{\@c}}%
    \ifnum#1=\z@\edef\@@kosuu{\@kosuu}\else\edef\@@kosuu{#1}\fi
    \rndsuji[\@@kosuu][\@kosuu]\@hairetuzyun
  \edef#3{}%
  \expandafter\@for\expandafter\@c\expandafter:\expandafter=\@hairetuzyun\do{%
        \Incr\@c
        \ifx\empty #3\relax\edef#3{\csname 
          @motosuu\@c\endcsname}%
        \else\edef#3{#3,\csname @motosuu\@c\endcsname}\fi}%
}
\endinput
